{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Bác sĩ cho em hỏi: bé nhà em được 2,5 tháng. Từ lúc mới sinh, cháu hay bị ọc sữa, em có cho bé uống men tiêu hóa probio nhưng vẫn không giảm, em ngưng cho uống. Đến nay bé được 5,5kg (2,5 thang). Hiện giờ mỗi ngày em cho bé uống thuốc cốm xitrina mỗi ngày, ngày 2 lần, bé ít ọc sữa và đòi bú nhiều hơn. Bé đi phân có lợn cợn trắng trắng, bụng to nhưng không cứng. Cho uống thường xuyên như vậy có ảnh hưởng gì đến hệ tiêu hóa và sức khỏe của bé không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Probio không phải là men tiêu hóa.Cốm xitrina chỉ nên uống theo chỉ định của bác sĩ, không nên sử dụng thường xuyên.,Ọc sữa có rất nhiều nguyên nhân. Sau bú, bạn nên bế trẻ đầu cao, cho ợ hơi sau bú. Tốt nhất bạn nên cho bé kiểm tra sức khỏe tại cơ sở y tế được được khám, tư vấn tốt hơn.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-12317/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Em chào bác sĩ. cho em hỏi con em nay được 1 tháng 8 ngày, lúc sinh được 3.3kg tròn một tháng cân được 5kg. em xin hỏi một số câu:1/ Mấy hôm nay thấy bé thỉng thoảng có ho và thở thỉng thoảng sụt sịt vào sáng sớm và buổi tối khác không như những ngày bình thường nhưng không sổ mũi và tay chân lạnh, trán thì ấm bình thường còn nửa đầu sau đôi lúc nóng, còn hay vặn mình thì đỏ mặt, thỉng thoảng hay hắt xì. Còn bú bình thường và hoàn toàn bằng sữa mẹ2/ Mặt bé sinh ra tới giờ có nổi đỏ thì làm thế nào?3/ 3 ngày nay bé chưa đi ngoài thì có bị sao không và em phải làm thế nào? Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,1. Nếu bé vặn mình nhiều, có thể kèm trào ngược dạ dày thực quản làm cho trẻ có thể có ho vài tiếng hoặc đôi khi nghe khò khè. Thường thấy sau khi bé bú, bé no. nếu vác bé lên vai, các dấu hiệu này giảm hoặc biến mất.,Tuy nhiên, thỉnh thoảng ho, khụt khịt mũi cũng có thể là do viêm hô hấp. Bạn nên cho bé đến cơ sở y tể khám bệnh.,2. Vì bạn không mô tả nổi đỏ như thế nào nên không thể tư vấn cho bạn được.,3. 1 số trẻ bú mẹ hoàn toàn có thể 2, 3 ngày không đi tiêu vẫn bình thường nếu không kèm dấu hiệu bất thường nào khác.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-12324/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khi bú bé thở nghe khò khè", "question": "Bé của em mới sinh được 6 ngày (sinh mổ tại bệnh viện Từ Dũ) ngày thứ 2 em thấy bé thở khò khè khi bú, em có hỏi bác sĩ thì bác sĩ kêu mua nước nước muối sinh lý về nhỏ vài ngày sẽ hết. Nay em đã được xuất viện tới ngày thứ 6 nhưng bé vẫn bị thở khó, bú mẹ bé hay khóc thét. Em có kiểm tra thì thấy trong mũi bé sạch không có nước nhờn. Em đang rất lo lắng xin bác sĩ cho em lời khuyên? Mong sớm nhận được hồi âm. Chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đến khám tại phòng khám nhi bệnh viện Từ Dũ vì hiện tượng bạn mô tả cũng khó xác định được nguyên nhân để tư vấn cho bạn.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khi-bu-be-tho-nghe-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vàng da sơ sinh", "question": "Tôi phát hiện con trai tôi bị vàng da từ ngày thứ 3 sau sinh và có hỏi nhân viên y tế xã thì bảo là vàng da sinh lý thôi. Nhưng bây giờ con em đã 24 ngày mà vẫn còn trên mặt ( tay chân và bụng cũng không vàng nữa ) thì có sao không? Hiện tại cháu vẫn bú mẹ và ngủ bình thường). Cảm ơn bác sĩ rất nhiều!(Nguyễn thị Tuyết) ", "answer": "Chào bạn,,Vàng da sinh lý thông thường xuất hiện sau ngày thừ 2, vàng da mức độ nhẹ và thường chỉ kéo dài trong tuần đầu. Nếu vàng da vẫn còn sau 2 tuần, bạn nên cho bé đến cơ sở y tế để kiểm tra các nguyên nhân khác gây vàng da kéo dài. Ở 1 số trẻ bú mẹ có thể có hiện tượng vàng da kéo dài sau 2 tuần, tuy nhiên cần phải loại trừ những nguyên nhân khác.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vang-da-so-sinh-12335/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bỏ bú", "question": "Em nhờ bác sĩ tư vấn giúp, bé em được tháng rưỡi, từ trước giờ bé bú mẹ cũng như bú bình đều rất ngoan, nhưng gần 1 tuần rồi bé bú mẹ cũng như bình, bé thường hay khóc, mỗi lần bé bú thường khóc nức nở, cáu gắt, bé bình thường, không bị ốm đau gì hết, em không hiểu nguyên nhân vì sao bé lại như vậy, mà chế độ ăn của mẹ không thay đổi gì hết. Em rất mong nhận đươc câu trả lời sớm của bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú mẹ vẫn bình thường thì bạn cứ yên tâm cho bú mẹ. Bạn kiểm tra lại lượng sữa mẹ xem có giảm không? Thông thường bé quấy khi bú có thể do lượng sữa bị giảm. Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để được kiểm tra và tư vấn tốt hơn.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bo-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vaccin 5trong1, 6trong1", "question": "Chào các bác sĩ, Cho em hỏi hiện tại vaccin 5 trong 1 và 6 trong 1 đã có chưa ạ? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": " Chào chị,,Hiện tại bên em chưa có thông tin chính xác về việc có vaccin 5 trong 1 hay 6 trong 1. ,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng CNTT – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vaccin-5trong1-6trong1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của trẻ", "question": "Thưa bác sĩ,Em sinh non bé trai ở tuần thứ 30 của thai kỳ, ngày 11/9/2014 bé vừa tròn 6 tháng và cân nặng là 8.2kg, 01 tháng trờ lại đây bé rất biếng ăn, không tăng cân và mấy ngày ngày gần đây bé hầu như không ăn 1 ngày bé chỉ bú được khoảng 200-300ml sữa công thức ( không bú mẹ ). Em có cho bé đi khám ở bệnh viện Nhi Đồng bác sĩ nói rằng bé đang dư cân nên không có nhu cầu ăn, em có yêu cầu đi siêu âm bụng và kết quả không có vấn đề gì, nhưng em vẫn vô cùng hoang mang về vấn đề này, bác sĩ cho em hỏi một số vấn đề dưới đây:1. Với tháng tuổi và cân nặng như vậy bé có dư cân không ? 2. Biểu hiện biếng ăn kéo dài bao lâu trong giới hạn cho phép đến sự phát triển của trẻ và biểu hiện như thế nào thì biết trẻ có vấn đề để đưa trẻ đi khám bác sĩ ? 3. Trẻ biếng ăn cha mẹ nên lưu ý điều gi ? Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào chị,– Thông tin chị cung cấp chưa đủ để biết trẻ có dư cân hay không. Thường ở trẻ 6 tháng tuổi nếu cân nặng của trẻ gấp đôi trong lượng lúc sinh là bình thường,– Con bạn thực sự đang biếng ăn, tuy nhiên không chỉ dựa vào cân nặng để đánh giá trẻ phát triển bình thường hay khôngng vì trẻ còn phải phát triển thêm những kỹ năng khác như nghe, bò, lẫy, vận động,…,– Khi trẻ biếng ăn cha mẹ phải kiểm tra lại xem thức ăn hiện tại có phù hợp với trẻ không( 6 tháng là đã ăn dặm, sữa chỉ đóng vai trò thứ yếu). Trẻ có phát triển các chức năng tâm thần: nói ê, a, cầm nắm, nhìn, .. tốt hay không,– Tốt nhất chị đưa trẻ đên khám tại trung tâm dinh dưỡng thành phố để có hướng dẫn cụ thể,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-tre-12175/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tình trạng thai nhi", "question": "Em dang mang thai được 22 tuần. Em đi siêu âm ở tỉnh thì nói Thai nhi bị Đa dị tật, Nhu mô não 2 bên ” mờ mịt”, không phân biệt rõ giới hạn giữa các mô. Các chi ngắn tương đối, khoèo nhẹ, TD Thông liên nhĩ,.. Em lo sợ quá nên đã lên bệnh viện Từ Dũ Khám lại và kết quả siêu âm như sau: chiều dài xương đùi, chiều dài xương cánh tay, chiều dài xương chày < vị bách phân thứ 5 so với tuổi thai ( Xương đùi cong). Nhưng em hỏi thì bác sĩ chưa trả lời là con em có bị dị tật hay không? Vì là con gái nên nếu bị tật thì tội cho bé. Bác sĩ hẹn lên chọc nước ối để biết thêm. Chọc nước ối kiểm tra 24 hay 23 cặp nhiễm sắc thể gì đó. Vậy bác sĩ cho em hỏi chọc nước ối vậy mình có thể biết được tim và não của bé không? Vì ở tỉnh bác sĩ nói tim và não bé có vấn đề nhưng kết quả siêu âm ở bệnh viện Từ Dũ thi em không thấy kết luận. Lúc 3 tháng em có đi thử máu dị tật thai nhi thì kết quả là bình thường nhưng sao giờ bé lại có hiện tượng di tật. Hiện tại CDXĐ là 27 mm(", "answer": "Chào Tuyết,,Không phải dị tật nào cũng có thể tìm được nguyên nhân. Khi thử máu lúc 3 tháng chủ yếu chỉ khảo sát nguy cơ bệnh Down. Phát hiện các dị tật chi bạn được yêu cầu làm xét nghiệm chọc ối và làm xét nghiệm bộ nhiễm sắc thể nhằm tìm thêm nguyên nhân hoặc các rối loạn khác có kèm theo hay không? Siêu âm tiền sản sẽ cho biết khoảng 90% các bất thường. Chiều cao của bé ngoài việc do dinh dưỡng còn do di truyền quy định. Bạn nên theo các hướng dẫn của bệnh viện và cân nhắc kỹ để có quyết định phù hợp,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tinh-trang-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin pentaxim", "question": "Các bác sĩ cho tôi hỏi: hiện tai vacxin dịch vụ 5 trong 1 hoặc 6 trong 1 đã có trở lại chưa? Nếu chưa thì bao giờ có lại vậy? Cảm ơn!", "answer": "Chào chị,,Hiện tại vắc-xin 6 trong 1 bệnh viện vẫn chưa có chị nhé.,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-pentaxim/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 5 trong 1, 6 trong 1", "question": "Vui lòng cho mình hỏi đã có vacxin 5trong 1 hoặc 6 trong 1 chưa ạ? Mình cảm ơn", "answer": "Chào chị,,Hiện tại vắc-xin 6 trong 1 bệnh viện vẫn chưa có chị nhé.,Thân mến,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-5-trong-1-6-trong-1/"}
